<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Continious Delivery on Инфраструктура ИТ</title>
    <link>https://vitalyzhakov.github.io/tags/continious-delivery/</link>
    <description>Recent content in Continious Delivery on Инфраструктура ИТ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Apr 2020 00:10:06 +0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://vitalyzhakov.github.io/tags/continious-delivery/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Graylog</title>
      <link>https://vitalyzhakov.github.io/post/graylog/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:10:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://vitalyzhakov.github.io/post/graylog/</guid>
      <description>В нашей жизни происходят разные события. Совсем разные. Например, люди заболевают коронавирусом.
Для различных прикладных задач важно знать, когда, на какой территории сколько человек заболело, чтобы своевременно действовать.
Как это происходит с точки зрения процесса:
 больного записывают в журнал с указанием важных атрибутов (дата, время, диагноз, место проживания); данные передаются на центральный узел сбора; специалисты анализируют данные, делают выводы.  Наши сервисы также могут отсылать события в централизованную систему (graylog).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мониторинг</title>
      <link>https://vitalyzhakov.github.io/post/monitoring/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:10:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://vitalyzhakov.github.io/post/monitoring/</guid>
      <description>При растущем проекте количество часто сервисов также растёт.
Команда вносит в них изменения, но не все изменения удаётся протестировать.
Иногда ошибка проникает в продуктовую среду и по ней нужно отреагировать.
Один из способов отслеживания - сбор метрик и своевременная реакция на них. Представьте, что перед вами стоит задача обеспечения здоровья жителей города. Возможно, стоит периодически измерять показатели здоровья каждого жителя (температуру, давление, уровень сахара в крови), чтобы своевременно реагировать на изменения и предотвращать нежелательные последствия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прогрессивное развёртывание</title>
      <link>https://vitalyzhakov.github.io/post/progressive-delivery/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:10:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://vitalyzhakov.github.io/post/progressive-delivery/</guid>
      <description>Проблематика В крупные проекты вносится много (больше 10) изменений в день.
С целью минимизации рисков можно вносить изменения на небольшие группы пользователей, постепенно увеличивая долю пользователей с новой версией в зависимости от успешности / не успешности метрик.
Метрики Как видно из постановки проблемы, успешность зависит от нескольких факторов:
 длительность принятия решения; вероятность принятия неправильного решения; количество изменений в единицу времени.  Выводы делаются на основе собираемых данных с сервисов (в идеале технических и бизнес-метрик).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>