<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>QA on Инфраструктура ИТ</title>
    <link>https://vitalyzhakov.github.io/tags/qa/</link>
    <description>Recent content in QA on Инфраструктура ИТ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://vitalyzhakov.github.io/tags/qa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Запуск lighthouse (chrome audit) без SSL</title>
      <link>https://vitalyzhakov.github.io/post/lighthouse-without-ssl/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vitalyzhakov.github.io/post/lighthouse-without-ssl/</guid>
      <description> Не всегда есть возможность использовать валидный SSL для проектов в тестовой среде.
Для анализа скорости загрузки страниц выпустили lighthouse и иетегрировали во вкладку инструментов разработчика Audit.
Решение 1) Получаем содержимое ветки репозитория https://github.com/Janpot/lighthouse/tree/ignore-https-errors
2) Устанавливаем зависимости
npm i  3) Запускаем
./lighthouse-cli/index.js &amp;lt;url&amp;gt; --ignore-https-errors --view  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматическое тестирование</title>
      <link>https://vitalyzhakov.github.io/post/autotesting/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vitalyzhakov.github.io/post/autotesting/</guid>
      <description>На хорошем производстве существует входной и выходной контроль. Наверное, многие видели на технически сложных изделиях отметки ОТК, PASSED, QUALITY CHECK PASSED.
Приложение, упакованное в контейнер, тоже является технически сложным изделием. До развёртывания в боевой среде стоит смоделировать его поведение и протестировать.
Протестировать можно несколькими вариантами: * отдать заказчику; * проверить самому; * написать карточку тестирования; * написать автоматический тест.
Рассмотрим задачу публикации предварительно подготовленной промо-страницы в сети Интернет. Стандартная промо-страница состоит из картинок и текста с относительно неплохим дизайном.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Замеры скорости загрузки вебсайтов</title>
      <link>https://vitalyzhakov.github.io/post/sitespeed/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vitalyzhakov.github.io/post/sitespeed/</guid>
      <description>Наиболее продвинутые компании на высококонкуретном рынке B2C понимают, что высокая скорость загрузки сайта положительно сказывается не только на имидже, но и на показателях конверсии.
Для того, чтобы что-то оптимизировать, нужно это замерить. В измерениях нам поможет инструмент под названием sitespeed.io.
В упрощённом варианте можно использовать всего 2 машины - 1 сервер и 1 клиент. Машины нужны изолированные, так как на измерения клиента не должны влиять операции на сервере.
Если потребуется, можно нарастить количество клиентов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматическая проверка переадресации с помощью Codeception</title>
      <link>https://vitalyzhakov.github.io/post/redirect-autotest/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vitalyzhakov.github.io/post/redirect-autotest/</guid>
      <description>Рассмотрим реализацию теста, который подтверждает (проверяет) переадресацию пользователя на определённый URL.
На самом деле нам не нужно проверять, что пользователь перешёл на целевой URL. Задача веб-сервера заключается в том, чтобы отправить клиенту верный http-ответ с корректным заголовком и правильным статусом.
Далее уже клиент решает, переходить ему по этому URL или нет.
Пример конфигурации rest.suite.yml
actor: RestTester modules: enabled: - REST: depends: PhpBrowser url: http://адрес-сервера  Пример автоматической проверки
class RedirectCest{ public function autodiscoverRedirect(RestTester $I) { $I-&amp;gt;stopFollowingRedirects(); // запрещаем переходить по URL, чтобы отследить ответ сервера $I-&amp;gt;sendGET(&#39;/autodiscover/autodiscover.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тестирование API-интерфейсов над большими системами</title>
      <link>https://vitalyzhakov.github.io/post/rest-api-testing/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vitalyzhakov.github.io/post/rest-api-testing/</guid>
      <description>Постановка задачи Протестировать автоматическими скриптами валидность ответов API над большой системой.
Решение Для решения нам понадобится QA API.
В общем случае процесс выглядит следующим образом:
 скрипт с помощью QA API создаёт элемент данных, над которым будем проводить операции в проверяемом API. скрипт выполняет API-запросы с созданными элементами данных, для которых заранее известен ответ.  Пример системы - личный кабинет Протестируем API баланса личного кабинета пользователя.
Для этого:
 С помощью QA API создадим пользователя с указанным начальным значением баланса; С помощью rest API авторизуемся под пользователем; С помощью rest API проверим текущий баланс пользователя, сравним с балансом в пункте 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API для автоматического тестирования</title>
      <link>https://vitalyzhakov.github.io/post/qa-api/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vitalyzhakov.github.io/post/qa-api/</guid>
      <description>В небольших проектах для воспроизведения тестов можно пользоваться следующим шагами:
 создать виртуальную машину (контейнер) с СУБД; восстановить СУБД с продуктовой среды из дампа; применить миграции.  Суть проблемы При больших базах даннных время восстановления может измеряться часами. Если мы ставим целью прохождение тестов в течение короткого интервала времени (до 10 минут), нам нужен другой подход.
Решение При написании обычного API программисты backend также пишут API для тестирования, которое создаёт сущности в бек-енде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматическое UI-тестирование в среде разработки</title>
      <link>https://vitalyzhakov.github.io/post/autotesting-in-sandbox/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vitalyzhakov.github.io/post/autotesting-in-sandbox/</guid>
      <description>Для комплексного тестирования приложения с веб-интерфейсом требуется selenium.
Суть проблемы Допустим, параллельно ведётся разработка 30 задач. Каждая задача требует индивидуальный контейнер с selenium для тестирования. Каждый контейнер с selenium требует 1-2 GB RAM и глючит, если его не перезапускать долгое время.
Решение До проведения тестов в CI прописывается удаление контейнера с selenium. После проведения тестов в CI прописывается удаление контейнера с selenium.
Теперь у нас память расходуется &amp;ldquo;по потребности&amp;rdquo;. Но при этом все пользователи обеспечены необходимым браузером для тестирования.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>